1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования;

1. Экранирование символов - замена управляющих символов на так называемые управляющие последовательности (escape-последовательности).